不用裝了

不用裝了 - 李碧華

九西補選塵埃落定，敵不過黨的選舉機器和大數據加持，終於還是建制派小宮娥勝出。傳媒多日來賽後評述──但贏了什麼也不必說，輸了說什麼也無用。政治手段莫測，人心也莫測，如此而已。

見有報導，謂民協創黨兼退黨成員鎅票基，「任務失敗兼敗選，未知政治生涯是否終結？」還送上一曲《一生何求》──但這角度似乎不對，因為裝民主的馮，鬼拍後尾枕表示「我不能贏，只求你輸」之心跡，早就毫無勝算，敗選是必然的，而「任務」已達成了，得到的賞賜大家不知，政治生涯則視乎用過的避孕套衛生巾會否環保重用了。短視一點，起碼有大塊pizza吧，否則何必弄得晚節不保？幹得如此明顯，你們認為會流芳百世抑遺臭萬年？

至於唔夠班的政治小宮娥大話欣，令老師心痛同行不屑的所謂新聞工作者，一旦意氣風發，不惜推翻裝泛民裝親民的假戲，自爆當然建制派，公共場合也見過中聯辦人員……這不是遲來的坦白，而是由避忌到招認，頂着主子賞賜的光環，不用裝了。

對名利的渴求，對權位的戀棧，都令人嘴臉難看，為什麼變得不堪（或原形畢露）？我們這些淡泊又漂泊的小市民不明白，但何須明白？當事人心中有數便行了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「洗底」之路 (林夕)

下一則
下一則
人散後一鉤新月天如水 (鄧達智)